iCloud不可靠！型男廚師「心血」一夕憑空消失 蘋果「霸王條款」槓消保官

用家問題

又要交智商稅
咁重要嘅嘢你信晒Apple已經夠on9
整多幾個offline backup有咁鳩難？

google都係咁啦

親，您的資料已被雲上貴州炸毀了

台狗用家ON

班idog含個icloud backup含到雪雪聲
心諗 得on9先會用apple backup

用Google Photo Backup 嘛

利申iPhone用家

不嬲呢d cloud信唔過 又無安全性

所以野都係save落自己電腦電話最安全

00 後會笑你落後架

以為得罪個蛋散點知原來咁有來頭

五官立體的謝秉勳外表看似冷酷型男，但有1/8西班牙血統的他其實十分熱情、愛聊天，無論打球、玩音樂都熱衷節奏與律動，覺得惟有投入情緒才能感動他人。謝秉勳也是位爵士鼓老師，希望運用自身的學鼓經驗引導學生，讓大家可以真正喜歡打鼓，啟發對音樂的興趣。
報導╱王璐華 攝影╱楊明龍
姓名：謝秉勳(Peter)
身高：176公分
體重：66公斤
星座：金牛座
興趣：羽球、打鼓
臉書：Peter S.Hsieh

用家問題（好似係）

兒登膠化真係嚴重
即係之前迷你倉大火咁，一定係用家問題啦，咁撚窮屋企無倉庫要出去租，抵撚死

個樣幾正

唔搵多個地方backup好明顯係用家問題

咁backup上兩個icloud又有冇問題呢請問？

係咪貴州嗰邊有個幹部去巡視好似李克強咁直接抽咗隻harddisk出嚟

Offline 最可靠

唔用iCloud 會死嗎

Backup落hard disk 唔得？

做backup幾時都係自己手上有一份先係最安心

Windows Cortana 備份系統啟動，
請勿負評干擾運作。

之甘有video upload 上YouTube, private, 用用下個acc比佢block左， warning 又無，原因又無，問佢又覆我general 野 完全投訴無門。

根本clouding 就好唔安全

凡事無絕對
放喺自己 HDD 到都有機會資料無哂 (壞)

最少都整raid 5
HDD SSD都有壽命限制

如果幾百張照片一定得，但高用量好似事主，你無乜可能次次影完再放落hdd，佢仲要應該有科水比apple買雲

到你唔見咗電話壞咗兒登就會話你唔backup抵死

只信私有雲

我上次都試過
明明有用iCloud 備份
換機時發現d相唔見晒

心諗？ 諗完未

咁都可以blame the victims

321 Rule，三份備份，兩個媒介，一份offsite。重要嘅資料買NAS，再買Cloud Storage，同一隻外置嘅HDD定期手動backup

俾多個月費，開多個icloud嚟backup原本個icloud backup咪得

唔睇條款，告apple囉，你有錢同佢打官司既話

咁重要既野根本唔應該只係得一個backup

蘋果咁都唔洗賠錢

backup 重要野, 永遠都係一個以上

所以一句講晒，用家問題

台灣有冇包攬訴訟先？

結論都係用家問題
apple係唔會有錯的

新北市

俾蘋果害但可以上蘋果宣傳都算係咁啦
呢個樣應該夠食好多台妹

只信offline backup

沒了，依家backup 咁麻煩又貴

off兄你真係幾得閒喎，成日打依句出嚟

一個cloud backup會預左有問題
咁仲叫唔叫backup?

windows 又會壞
google 又會壞
咁擺100個地方backup囉

真係以為手機可以取代電腦

型男？

唔係通常有RAID咩？

其實唔難
呢個世界唔係得 icloud backup 到相

存檔死清光

不嬲戇鳩

佢心諗，又要講出聲...
好矛盾....
有無諗過無人想知你個心諗嘜

用家問題，咁重要應該print hardcopy嚟backup

唔用cloud =唔backup?

會員編號：#232077
會員註冊日期：2019/1/19
入 LIST 原因：伏人用支那 admin 起嘅 cloud drive 仲死撐 google apple 夠有私隱問題。

上述資料更新日期：2020/11/14
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

條友on9唔代表iCloud無問題

叫佢搞大去 post reddit
Tim cock email😎

我想知

重要嘅野真係要backup幾個地方
萬一出左咩事無左 真係喊都無謂
我自己會online offline soft copy，再print一份放夾萬

前排 Google 免費無限容量將終止咗, 佢有send email通知你

成日叫人俾錢租iCloud嗰啲教徒有咩睇法？

唔係blame the victim, 而係呢個世界係咁運作，大公司一定有保障自己，可靠性一定係99.99%， 只可以話你有事係唔好彩，無backup就係你on9

2020年連Apple都唔信得你blame the victim都有一手

idog成日吹奏嘅功能嚟㗎喎

條仔幾得

叫佢問中共有冇備份， 話唔定喺雲上貴州會搵返

佢有無backup同蘋果有無錯
有關係？

得一個地方根本就唔係backup

兩個或以上放係唔同地方先叫backup

應用上無咁方便、二者都有用

又唔可以咁快下結論話Cloud唔安全
其實如果要將資料達至最安全,其實應該online 及offline 既backup都要做.
即係需要cloud儲存及 儲存係硬碟都要(最好多幾份copy)

唔洗做attention seeker啦 又心諗又要沖出來講

如果佢一路有俾月費，咁就係apple出錯
無論有無offline backup，Apple都推唔開個責任

如果同樣嘅事發生喺自己身上，就算有offline backup都要追究Apple
撈油水又好，為咗啖氣都好，唔可以就咁算數

如果租左個cloud save底啲野可以突然唔見
仲要怪個user
咁之前星展保險箱單野都係個客問題

差別係一個數據，一個實物

icloud唔係backup嚟

要安全至少一份offline 一份,
online 既backup都要一份

又想講用家問題?
屌受害者?

反社會人格

笑死

重要嘅相我會直接print出嚟唔洗煩

你唔用連登範文script?

【LIHKG User Script】LIHKG發帖範文插件

得罪講句 重要data唔backup
touch wood有咩事都真係用家硬食

係好撚重要嘅data就更加要多幾個backup喺唔同地方
而家咁同啲傻鳩跌電話話唔要電話要data一樣on9

只係今次係Apple跌咗你啲dataapple就算肯賠錢 你啲data都係唔會返嚟

如果你想要錢 多過拎返data就另計啦

講到幾個offline backup要擺座server喺屋企咁

兩件事物理上嘅requirement 都唔撚一樣 定係你屋企細到連幾個hard disk都擺唔到

apple 出得個條款緊係而經度過哂點樣同你打官司
成個死傻仔咁

其實不嬲覺得d雲端野信唔過
點都會自己hard disk放多一份先

樓主其實應該pin呢個.

呢個係好重要法則黎

我們可以援引不少單位支持的 黃金 321 原則 (Golden 321 Rules)：

1 At least three copies, / 至少備份三份

2 In two different formats, / 採用使用兩種不同儲存格式

3 with one of those copies off-site. / 其中一份備份要異地儲存
另外仲有第 4 點
4 with one of those copies off-line. / 其中一份備份要離線儲存

冇嘢100%可靠

HDD有smr

SSD而家多QLC⋯⋯

最好方法係做齊online offline 後備backup

兩回事啦下嘛

apple真係出舊屎都有人奶

蘋果仆街就緊
但Restore前就洗機咁天才？

台灣關雲上貴州咩事

不嬲Apple都係垃圾

icloud係咁多cloud中最廢

自己nas

iPhone iCloud backup 用唔倒NAS, 屋企同公司電腦document folder 都好似唔得

都幾慘

AAPL + MSFT + PC
3個都死無計啦

我用緊，點會用唔到

點set ? 你講二者都得？

呢條321rule其實冇乜人可以跟到 個cost太貴 出咗事就一定救得返啲資料嘅 但前提一定係data > cost 價值

1 At least three copies, / 至少備份三份
-> 3倍storage require
2 In two different formats, / 採用使用兩種不同儲存格式
-> 常見係用hdd同tape
3 with one of those copies off-site. / 其中一份備份要異地儲存
-> 一係用cloud storage 一係放係fd屋企
4 with one of those copies off-line. / 其中一份備份要離線儲存
-> 要買多一set碟或者帶

大原則上, Cloud 可靠率係 好過絕大部份 用家自己嘅 Offline Backup

iTunes Backup Corruption
Silent File Corruption
BitRiot
HDD Failure

自己 NAS 要 ZFS / BTRFS + MetaData Protection + ECC Memory + Scheduled Data Scrubbing. 然後再 Duplicate Copy. 最後再加一份 Off Site.

聽落去好似好複雜好多嘢, 事實上 上面發生嘅事基本上都幾頻密.

321 原則係 阻擋埋 火災 / 或者其他 非人為問題. ( 雖然我諗呢樣嘢有少少誇張. 但絕對係事實 )

正常來講 iCloud Backup 已經做到上面九成嘅嘢. 唯一一樣野唔做就係你自己冇多一份 Copy. 好可惜 Sub 9 蘋果死都唔肯出 iOS Time Capsule.

真係咁重要就唔應該淨係得cloud

我啲recipe：

手寫筆記 一式兩份 x2
PDF file on laptop x1
PDF file 喺hard disk x1
Google drive zip backup x1
Dropbox zip x1

加埋有6個backup

我諗到時會有人話
“你要backup你個backup"

呢條321讀書時個professor都話大公司先做呢啲
一般人好少咁做
仲要而家話end user要做

用得apple已經on9
點要求個on9有腦？

好靚仔

Nas有自己app backup

我可以話俾你聽 大公司都未必會做曬
備份三份/異地/離線 真係未必會有

兩種不同儲存格式會有 因為磁帶平好多

hdd 都會壞

屌你老母iFan真係好撚恐怖
不過信apple又真係智障嘅
打和啦

佢嘅資料儲咗好耐，係未來用嚟開餐廳用，重要程度上已經係去到商業Level，AV就話姐，呢D重要資料肯定要認真backup

同埋佢D資料都係200GB姐，要backup好容易啦。佢有部Macbook，放入laptop local folder已經係一份備份啦iCloud又係一份備份買隻256GB USB又係另一份備份

如果佢用Android，甚至插埋MicroSD card 做backup已經有多份copy啦 唔係blame the victim，但佢嘅case要做好備份真係好應該同合理

拋書包拋321
笑死

對一個普通end user黎講
佢擺上cloud已經係一份backup

apple 官網仲寫明iCloud係 “All the things that matter.
Safe and secure”

佢相信仲俾錢買左storage黎做backup
而家出事
反而係個user問題

真，idog不願面對

重要野不嬲自己買hd黎儲多一份

有人話過講321 rule 就要全部跟足哂?
講呢個概念係比一些唔識電腦既人,簡單又容易明白點做先叫最安全
之後佢地點樣做,從而切合佢地既需要係佢地既事.

NAS 冇壽命限制嘅咩

呢D心血無哂真係慘過死
我自己4地備份 HOME PC + NAS + 香港colocation + 美國colocation

唔一定要NAS, 普通電腦底板支援RAID就得
RAID 5 就係可以容許你壞一隻碟既情況下保有資料
比時間你換第隻落去

明明apple唔啱但個個都係屌冇backup多份

呢個問題，只要blame the victi 就永遠可以無限 Loop

例如已經 backup 咗兩份，兩份都死晒，就可以話：抵鳩你死啦，咁重要嘅嘢，有智商都 backup 3份啦，戇鳩鳩！

當3份死晒時，就可以話：抵鳩你死啦，咁重要嘅嘢，有智商都 backup 4份啦，戇鳩鳩！

當4份死晒時，就可以話：抵鳩你死啦，咁重要嘅嘢，有智商都 backup 5份啦，分開 offline online 嘛！戇鳩鳩！

當5份死晒時，就可以話：抵鳩你死啦，咁重要嘅嘢，有智商都 backup 6份啦，要（邊度邊度）都有 backup! 戇鳩鳩！

只要夠仆街同馬後炮，就是無撚敵的了

佢應該剩係放咗係iCloud到，所以完全無backup過。

信公司啲slogan死得啦，剩係Western Digital 係"Designed to protect your data"唔通代表你D Hard drive同資料一定唔會出事咩

真 大佬 又晒時間又晒資源 ... 機會率又低... 就算有做 cut cost都 cut咗

on9臭蟲論

on9你試下一間cloud公司整唔見左第間公司啲資料 睇下洗唔洗賠錢
依家問題係apple點都有錯 但佢屈條款唔想賠錢
睇新聞果陣可唔可以睇重點

唔好理用家有冇另外備份
icloud收得錢做資料儲存就要俾到呢個服務人
資料遺失就可要賠

咁咪係公司問題囉

咁都話用家問題，痴撚線到

而家香港都有商品說明條例啦 行銷手法有問題 ， 仲話客戶蠢

睇完成編報導

佢部iPhone係無端端開始同步15000張相同400條片而響server搵唔到，估計條友係開左optimize phone storage (多數係部電話本身都唔夠位載晒200GB野)所以佢先租200GB iCloud
呢一點雖然Apple無端端出事係完全失責，不過你話條友「完全無backup過」都似係事實
如果堆相/片已經off device，咁響cloud已經係孤本，反而掉番轉佢部電話sync番落local既cache先算係backup

雖然話智商稅有少少過分，不過根據堆data對條友個重要程度，佢的確擺太大信任落iCloud度/自己無管理好重要data

一有 ios14 後，d bookmark 已經亂晒，而家變咗唔可以 cross sync chrome d bookmark, 要每隔一段時間自己人手 import

成個成奎安咁樣
邊度型

如果放好多files上cloud
間唔中俾佢整唔見一個半個唔常用嘅files
講真好多人都未必知

apple今次太狼死了

連登仔都on撚9，咁簡單既因果關係都搞唔明，仲用家問題，佢唔儲存係其他地方，同apple無理由冇解釋咁整走人地既相有關係？依家擺明apple有漏洞，人地仲比左錢買佢個服務升埋級。條友剩係儲存係一個地方係佢問題，但apple個責任係走唔甩如果條友唔係錯手刪左，依獲apple一定係要負責，負責明顯係apple公司到，以台灣法律告上法庭，條友勝算好大。

唔係用家問題。但資料係獨一無二，唔見咗又無backup就多多錢都賠唔到。Apple絶對係最大責任，佢唔肯賠更加抵屌；但就算佢肯賠，D片同相就可以recover返咩?

蘋果有時講到d咩咩咩有幾安全都唔可信
就講Find My iPhone
屋企人之前行行下商場發現唔見電話(1小時內發現)
發現之後即刻開Find my iPhone揾
開咗Find my iPhone咩都揾唔到之餘
直頭連部電話個record都已經無埋
之後去報警又打去apple俾埋裝置序號問
睇下可唔可以鎖機或者揾到部機
apple最後覆話無野做到
出嗰時就話可以點點點
到真係出事竟然無用

綠燈過馬路俾貨車撞死咗。
：過馬路信晒交通燈唔睇清楚怪得邊個！

仲要繼續堅持用家自己有責任

佢講得呢句 slogan就應該盡力救返，救唔返就一定要賠。

係啊，佢肯賠都 recover唔到，然後？ 用家係呢件事無錯㗎喎，就算佢自己有 backup ，Apple都要賠啦痴撚線，唔係做乜要月供佢

apple仆街還Apple仆街，用家問題還用家問題
七孔流血還七孔流血，死還死，兩樣野黎

exac7tly, 迷你倉整呢啲仆街條款就唔使咁撚慘啦

直頭曬埋啲相出黎backup

咁佢簽果陣有無留意免責條款？有都照用就代表左你明白有咩風險

因為係用家問題

依家咪屌緊佢呢樣野囉
水蛇春咁長 好多時user都未必會睇到
但係咪下下加免責條款就可以合理化成件事
重有好多apps都有最終決定權係本公司呢啲王牌 咁係咪代表一間公司做錯事可以拍個蘿友走左去

所以咪話唔好諗住比左錢就大安旨意

都話緊個問題係點解apple係呢件事上可以唔洗承擔任何責任呀
唔係講緊啲資料應唔應該double backup

老實講如果佢話機件故障，意外無人想你都好難追討，唔係點解要免責，一有咩意外就賠獲金好難有公司生存到，商業世界係咁運作，我知講出黎好多人屌

唉屌，打個比喻：假設有個人，成日鐘意做take risk嘅行為(e.g.笨豬跳)，其他人建議佢唔好咁做，但個人話唔怕，我有俾錢負責人，佢有責任保障我無事嘅。好喇，出事喇，無咗條命，間公司又唔肯賠。Okay，你啱，間仆家公司的而且確係有最大責任，玩家確實係無責任。然後?然後未間公司被家屬告，但無論結果如何都改變唔到個人無咗條命嘅事實lo

究竟資料係獨一無二有幾難理解?只需要多一份備份就可以解決到個問題。呢點亦唔係馬後炮，過去有千千萬萬人遺失資料根本前車可鑑。

咁多人剩係執着係邊個責任問題，唔使講係人都知係Apple問題啦。但又唔考慮資料integrity問題，所以咪總有人重踏覆轍 佢唔會係第一個亦唔係最後一個

免責聲明唔係大哂，唔合理告上法庭一樣要賠要負責任，apple依個條款係有問題，以台灣既法律黎講，基本上條友勝算好大。

仲有多一個層面，前面都有人提過就係條友打算開餐廳
第時商業運作做埋老細就有大把呢類風險要管理
佢真要當今次買教訓，就算Apple肯金錢上賠償都俾唔番堆資料佢

佢呢d應該係一部電話打天下果種

我反而好想知apple cloud 出左咩問題，令到資料recover唔到。

內文話工程人員見到檔案，但又開唔返。

連登永遠有啲人咁戇鳩

一件咁嘅事出嚟，仲要打一大篇講。

你理論層面，道德高地實啱㗎咩321 rule添啦。
但問題係咁大量資料，而且係會持續 update，係幾繁瑣嘅一件事

又唔係公司 ， 揼好晒流程，有專人去做。係現實層面，一個 end user角度去實行呢樣嘢係幾撚難

掉撚轉，好似 Apple收錢 都未撚得閒搞啲咁嘢，仲叫每個人做 明唔明咩叫離地、苛求 仲講nas 。一個普通人連nas 都未聽過啦屌

普通人至少識插USB掛? 買隻256GB 有幾難? 一兩個月抄一次野有幾難? 已經唔講321 rule，剩係兩份copy (iCloud, USB) 好難?

等我呢個戇鳩仔教理你點用USB啦：

我都好想知, 但係 喺中文圈子裏面 基本上一定唔會有答案. 唯有希望呢件事可以上到英文層面.

正常來講 iCloud Backup 自己本身已經有兩份 Duplicate Copy. 再加 AWS / Azure / GCP 99.99% durability ( or 99.999999999% depending on Apple) ......

當然啦佢話成日都 Restore 唔到, ( 其實由頭到尾都冇講過話有 Data Loss ), 我可能係之前 iCloud activation capacity 問題.

( 搵唔到其他 Site 所以 Post AppleInsider, 正常講呢個 Site 質素麻麻.... )

唔少case 係backup 冇問題， 但restore 落其他版本ios 就炒， 獲氣唔少

用AWS啦

iCloud 不嬲都係

係都租人dc 啦
人地做埋嫁嘛
有事追對方賠錢

但今次係個人出事

免責條款真係唔係大晒

唔係大晒,呢點交比法庭判, 但事主就奶左野囉

有班友既討論點根本錯晒，一味話 backup 要有幾份，根本唔係 backup 幾多份問題
而家係一個收費服務，可以突然遺失使用者既財產，但可以一句免責聲明抵賴晒
連消保法都認為免責聲明唔合理

做零售客真係無乜保障次次啲條款都係賣身咁

所以咪有第三者責任保險囉

個個都話意外來啫邊個想wor 就免責咁講咩quality assurance

formula: 永遠要 back up P + 1

的相唔沖印出黎入相簿係抵死

咁如果唔好彩火燭，燒晒點算